# Ibibazo by'imyitwarire

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ntugashyigikire iyi sosiyete idafite imyitwarire"

"Isosiyete yawe ntabwo yizewe. Uravuga kubahiriza DMCA ariko ufite imanza nyinshi zo kutabikora."

"Bagenzura gusa ababaza imyitwarire yabo."

"Ndakeka ko ukuri kutoroheye kandi neza guhishe rubanda."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>kanda

## CloudFlare yangiza abantu
</summary>


Cloudflare yohereza imeri imeri kubatari Cloudflare.

- Gusa ohereza imeri kubiyandikishije bahisemo
- Iyo umukoresha avuze "hagarara", hanyuma uhagarike kohereza imeri

Nibyoroshye. Ariko Cloudflare ntacyo itwaye.
Cloudflare yavuze ko gukoresha serivisi zabo bishobora guhagarika spamers cyangwa abateye.
Nigute dushobora guhagarika Cloudflare tutiriwe dukora Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Kuraho ibyo ukoresha
</summary>


Cloudflare censor isubiramo nabi.
Niba wohereje inyandiko irwanya Cloudflare kurubuga rwa Twitter, ufite amahirwe yo kubona igisubizo kumukozi wa Cloudflare ufite ubutumwa "Oya, ntabwo".
Niba ushyizeho isubiramo ribi kurubuga urwo arirwo rwose, bazagerageza kubigenzura.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Sangira amakuru yihariye yumukoresha
</summary>


Cloudflare ifite ikibazo kinini cyo gutotezwa.
Cloudflare isangira amakuru yihariye yabinubira imbuga zakiriwe.
Rimwe na rimwe baragusaba gutanga indangamuntu yawe nyayo.
Niba udashaka gutotezwa, gukubitwa, guhindagurika cyangwa kwicwa, ibyiza ni ukwirinda kurubuga rwa Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Gusaba hamwe imisanzu y'abagiraneza
</summary>


CloudFlare irasaba imisanzu yubuntu.
Birababaje rwose kubona isosiyete y'Abanyamerika yasaba infashanyo hamwe nimiryango idaharanira inyungu ifite impamvu nziza.
Niba ukunda guhagarika abantu cyangwa guta igihe cyabandi, urashobora gutumiza pizza kubakozi ba Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Guhagarika imbuga
</summary>


Uzakora iki niba urubuga rwawe rumanutse gitunguranye?
Hari amakuru avuga ko Cloudflare isiba iboneza ryabakoresha cyangwa guhagarika serivisi nta nteguza, bucece.
Turagusaba kubona uwaguha serivisi nziza.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Mucukumbuzi y'abacuruzi ivangura
</summary>


CloudFlare itanga ubuvuzi bwibanze kubakoresha Firefox mugihe itanga imiti mibi kubakoresha abatari Tor-Browser hejuru ya Tor.
Abakoresha Tor banze uburenganzira bwo gukora javascript idafite ubuntu nabo bakira nabi.
Ubu busumbane bwo kugera ni urusobe rwo kutabogama no gukoresha nabi ububasha.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Ibumoso: Tor Browser, Iburyo: Chrome. Aderesi ya IP imwe.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ibumoso: Tor Browser Javascript Yahagaritswe, Kuki Ifasha
- Iburyo: Chrome Javascript ishoboye, kuki yahagaritswe

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (mushakisha ntoya) idafite Tor (Clearnet IP)

| ***Mucukumbuzi*** | ***Kwivuza*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript ishoboye) | kwinjira biremewe |
| Firefox (Javascript ishoboye) | kwinjira byangiritse |
| Chromium (Javascript ishoboye) | kwinjira byangiritse |
| Chromium or Firefox (Javascript yarahagaritswe) | kwinjira byanze |
| Chromium or Firefox (Kuki yarahagaritswe) | kwinjira byanze |
| QuteBrowser | kwinjira byanze |
| lynx | kwinjira byanze |
| w3m | kwinjira byanze |
| wget | kwinjira byanze |


Ubona gute ukoresheje buto ya Audio kugirango ukemure ikibazo cyoroshye?

Nibyo, hari buto yijwi, ariko burigihe ntabwo ikora hejuru ya Tor.
Uzabona ubu butumwa iyo ukanze:

```
Gerageza nanone nyuma
Mudasobwa yawe cyangwa umuyoboro wawe birashobora kohereza ibibazo byikora.
Kurinda abakoresha bacu, ntidushobora gutunganya icyifuzo cyawe nonaha.
Kubindi bisobanuro sura urupapuro rwadufasha
```

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Guhagarika abatora
</summary>


Abatora muri Leta zunze ubumwe za Amerika biyandikisha gutora amaherezo babinyujije ku rubuga rw’umunyamabanga wa Leta muri leta batuyemo.
Ibiro by’umunyamabanga wa leta bigenzurwa na repubulika bigira uruhare mu guhashya abatora binyuze mu gusaba urubuga rw’umunyamabanga wa Leta binyuze kuri Cloudflare.
Igicu cya Cloudflare gifata abakoresha Tor, umwanya wa MITM nkikintu rusange cyo kugenzura isi, hamwe n’uruhare rwacyo muri rusange bituma abashaka gutora badashaka kwiyandikisha.
Abidegembya byumwihariko bakunda kwakira ubuzima bwite.
Impapuro zo kwiyandikisha zitora zikusanya amakuru yunvikana kubijyanye na politiki y’itora, aderesi ye bwite, nimero y’ubwiteganyirize, n’itariki yavutse.
Intara nyinshi zituma gusa igice cyayo makuru kiboneka kumugaragaro, ariko Cloudflare ibona ayo makuru yose mugihe umuntu yiyandikishije gutora.

Menya ko kwandikisha impapuro bitazenguruka Cloudflare kuko umunyamabanga w abakozi ba leta yinjira mu makuru abakozi bashobora gukoresha urubuga rwa Cloudflare kugirango binjize amakuru.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Guhindura.org ni urubuga ruzwi rwo gukusanya amajwi no gufata ingamba.
“abantu aho bari hose batangira ubukangurambaga, gukangurira abashyigikiye, no gukorana nabafata ibyemezo kugirango batange ibisubizo.”
Kubwamahirwe, abantu benshi ntibashobora kureba impinduka.org na gato kubera Cloudflare ikayunguruzo.
Barabujijwe gushyira umukono ku cyifuzo, bityo bakabavana mu nzira ya demokarasi.
Gukoresha ubundi buryo butari ibicu nka OpenPetition bifasha gukemura ikibazo.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Umushinga wa Ateniyani" wa Cloudflare utanga urwego rwubucuruzi ku buntu kurubuga rwamatora ya leta n’ibanze.
Bati "ababatoye bashobora kubona amakuru y’amatora no kwiyandikisha mu matora" ariko iki ni ikinyoma kuko abantu benshi badashobora kureba urubuga rwose.

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Kwirengagiza ibyo ukoresha akunda
</summary>


Niba uhisemo ikintu, urateganya ko nta imeri wakiriye kubyerekeye.
Cloudflare yirengagije ibyo ukoresha akunda kandi asangire amakuru hamwe nandi masosiyete atabanje kubiherwa uruhushya nabakiriya.
Niba ukoresha gahunda yabo yubuntu, rimwe na rimwe bakohereza imeri bagusaba kugura abiyandikisha buri kwezi.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Kubeshya kubyerekeye gusiba amakuru yumukoresha
</summary>


Ukurikije iyi blog ya ex-cloudflare yumukiriya, Cloudflare ibeshya gusiba konti.
Muri iki gihe, ibigo byinshi bibika amakuru yawe nyuma yo gufunga cyangwa gukuraho konti yawe.
Benshi mubigo byiza babivugaho muri politiki y’ibanga.
Igicu? Oya.

```
2019-08-05 CloudFlare yanyoherereje kwemeza ko bazakuraho konti yanjye.
2019-10-02 Nakiriye imeri ivuye muri CloudFlare "kuko ndi umukiriya"
```

Cloudflare ntabwo yari izi ijambo "gukuraho".
Niba koko yarakuweho, kuki uyu wahoze ari umukiriya yabonye imeri?
Yavuze kandi ko politiki y’ibanga ya Cloudflare itabivugaho.

```
Politiki nshya y’ibanga ntacyo ivuga ku kubika amakuru umwaka.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Nigute ushobora kwizera Cloudflare niba politiki yabo yibanga ari IKINYOMA?

</details>

---

<details>
<summary>kanda

## Bika amakuru yawe bwite
</summary>


Gusiba Cloudflare konte ni urwego rukomeye.

```
Tanga itike yingoboka ukoresheje icyiciro cya "Konti",
hanyuma usabe gusiba konte mubutumwa bwubutumwa.
Ntugomba kuba ufite domaine cyangwa amakarita yinguzanyo yometse kuri konte yawe mbere yo gusaba gusiba.
```

Uzakira iyi imeri yemeza.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Twatangiye gutunganya icyifuzo cyawe cyo gusiba" ariko "Tuzakomeza kubika amakuru yawe bwite".

Urashobora "kwizera" ibi?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Nyamuneka komeza kurupapuro rukurikira:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](rw.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
